遍地開花 港生紐西蘭連儂牆又遭中国人圍剿

（圖／翻攝自網路）

繼澳大利亞昆士蘭大學後，紐西蘭奧克蘭大學也發生了中國大陸留學生公開反對支持反送中香港學生的事件。近日有網友在臉書「 New Zealand Hong Konger 」等社群平台轉發一段短片，據稱是 7 月 29 日下午 4 點多在紐西蘭知名的奧克蘭大學，數名中國留學生來到該校的 Foodcourt 走廊「連儂牆 3.0 」處，向正在對「連儂牆」進行維護的一名香港女子挑釁。

影片中可以看見，以黑衣外套男子為首的中國留學生，因為該名女生拒絕用中文溝通而被激怒，聲量開始變大：「妳不知道（中文）還回答我的問題，現在又說妳聽不懂。」

接著中國留學生開始研究連儂牆上張貼的物品，質疑當地港生：「妳貼這個有什麼意義？妳貼這個別人會高看你們嗎？」、「你們再怎麼弄獨立，外國人看你們也是中國人，不會是香港人，明白嗎？」

談到香港的法治、地位等問題，中國留學生則以英文喊著「香港是中國的一部分，若你不喜歡，就滾出中國」，也否認該女對於香港事件的國際性認知：「這不是國際新聞事件，香港是中國的一部分，屬於中國新聞」。甚至在該名女子重申自己聽不懂中文時說：「因為你不是人，而是該死的蠢豬，所以才聽不懂人話」。

隨後，一國兩制的論調也再次搬上檯面：「地圖上沒有任何一個國家叫做香港，它是中國的一部分。」、「一國兩制，若妳不接受兩制，沒關係，那就一制，若妳不能接受一國論調，這就是問題了。」

據了解，影片中的女子出生在香港，但從小在紐西蘭長大，近日奧克蘭大學校內的連儂牆頻頻遭不明人士破壞，她與其他港人一起加入修復，卻引發當地中國留學生不滿挑釁。影片後半段還有疑似該名女子遭推倒的畫面，而在場的中國男留學生則稱根本沒有觸碰到該女。

[整合][附英文信sample] 集體投訴紐西蘭嘅中國留學生打香港留學生

中國睇到反送中新聞、上到facebook咩？香港得喎

是咁的, 熱心市民的支持(現金券)已到位, 請有需要的年輕手足黎搵我地拎, 如果真係唔方便出面/想慳車錢的可以考慮搵人代領
(請TG搵我地講低代領人的名/代號之類/你叫代領人黎到講你的TG ID以茲識別)

今日(7月30)1500-2000會有義工係旺角東天橋擺街站等無上連登的市民都可以寫底感受比我地,希望大家支持

餓住的小朋友入一入黎, 有心幫佢地都可以黎睇下

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

TG:

FB:

一班生蕃 返大陸含撚啦 咁愛國去耕下田食下草咪幾好

「香港是中國的一部分，若你不喜歡，就滾出中國」
我想問下佢喺邊個國家講緊野？

中國紐西蘭

如果可以
我都唔怕滾出中國

64之後不停洗腦搞成咁

究竟點撚樣先可以治到依班生番

有時佢地某d言論思想真係on9到唔知點回

交比粉展, 希望佢地仗義出手
我見D同胞咁撚愛國, 一定好想參軍

岩岩出城依班, 或者來來去去群返大陸圈子玩依班 要一段時間先進化到
讀大學又好, 著身光頸靚都無用, 講兩句野都控制唔到自己隻手

佢地淨係識聲大夾惡, 完全係無文化既撚樣, 邊忽似大學生?
証明中共呢一代洗腦好成功
佢地基本上就係果種: "我愛國, 所以我姦撚咗你, 都係正義"

響外國嘅中國人呼吸住自由嘅空氣打壓保衛自由嘅香港人，醜唔醜？

孫楊一句總結左中國d生蕃既特質：I am winner, you are loser除此之外別無其他。

人地而家咪係紐西蘭囉屌你老母，支那豬都無腦

agger
佢地D言論反映到
佢地根本係從價值觀上就有D問題
完全唔知道尊重為何物
仲係用緊原始人果套誰大誰惡誰正確
同班黑警一樣 聲大夾惡 講唔過就出手

聽唔明普通話=唔識人話=狗
英國人=狗

義和團2.0

自我中心
自我膨脹
最撚ON9係呢班契弟吹到大陸幾勁幾勁但自己都係身在國外讀書

幾時外國政府肯與郁呢班蚛蝈蝗，麻煩全部遣返取消居留權及戶籍

啲大陸狗講兩句就打人正畜生

希望支國趕我走

我是香港的一部分
如果香港是中國的一部分
你不喜歡我
那你就滾出中國